移民潮殺到 港私宅租金勢下調

正當東北三省人口外流衝擊上市公司業績，本港情況恐怕也好不了哪裏去，連日本傳媒也「關注」港人移民潮，不但引述移民諮詢機構形容「規模可謂史上最大，不論男女老幼都在談論移民」，還指這會連同內地人減少移居本港，對住宅樓市構成下行壓力。

該報道引述地產代理公司指出，現時有意在海外置業的顧客於過去兩年間急增1.5至2倍，出發點是部署子女升學。

即使當中一半考慮移居英國，港人移民目的地已經不限於傳統的熱門英國和加拿大，以英文為官方語言的歐盟成員國愛爾蘭也受青睞。

日本樓方面，據一家顧問機構指，以往每個月只有2至3宗查詢，但目前已經增至30宗左右，客戶看重的地方是日本樓能夠提供穩定的收益。

綜合地產代理和券商分析，港人移民通常不會沽售手上物業，而是將其放租，以免錯過升值，而且待他朝若回流本港依然有一個安身之所，移民潮的壓力更多會落在租金，推算若1%持有物業的港人移民，今年底空置率會由目前的4%上升1.3個百分點至5.3%，「面向中產家庭的住宅特別容易受到衝擊」。

金管︰資金流出與政局無關

港匯近日轉弱，兌每美元跌穿7.76水平，創一年新低。香港金融管理局總裁余偉文雖承認有資金流走，但強調與內地修改香港選舉制度沒有關係，原因是早前有內地企業來港進行大型招股，吸引大量資金湧港，而他們完成上市後，部分資金回流內地發展。

他又稱，本港雖正值多事之秋，但有信心本港能維持國際金融中心地位。過去曾向跨國金融機構了解，對方仍然覺得香港金融環境穩定。對於美國政府制裁個別香港官員，他強調本港金融機構雖未有受制裁措施影響，但金管局亦會居安思危，做好預案。

美銀證券1月發表報告估計，港人移民英國的熱潮今年將觸發約2,808億元的資金流走，5年累計更涉資5,880億元。其預測究竟可否應驗，尚待觀察。

金管局會居安思危?
佢戰狼上身叫唔好理美帝制裁wor.......

終於等到連登仔戰勝樓價嘅一日

樓繼續升
但租金回報越來越糟糕

唔錯唔錯

樓價越貴，租金越糟糕

管理費，稅gogogo
但租金就係一個唔合理既高位屹立不起

越來越多「急放」街招係真既

現架先係啱啱開始
嚟緊應該跌得多

工資決定租金
租金決定樓價

一個人月入10000萬 唔會攞8000租樓
一層1000萬的樓 唔會月租8000

理論上租金回報跌就會令樓價跌

香港樓價唔跌
1.外來資金比例過大
2.東亞小農磚頭思想

港共好撚醒既，吹風搞租金管制，劏房又租金管制，到時搞劏房又無利可圖，正常租金又有得托住，樓價又 gogogo

好似支那咁樓價800萬，租金3000蚊仲未計管理費

租管只會做成天花板，唔會托到，你睇下有租管國家邊個係托到個市你冇咁高人工，點交租

同支那一樣

樓價好難會爆，個個sh唔減價爆條撚

真好多租盤都減緊價
娘家對面個屋苑本身萬4租起
上兩個月睇變萬3
尋日行過地產舖又減到萬2

劈呀劈佢老味

深圳化
D樓一千幾百萬 但租得幾千蚊

其實佢都知冇咩做到 又唔想認低威 咪出嚟話聲推個波俾銀行話 我講咗你哋可以唔理

戰狼金管局之前唔係好勁話唔駛理美國既咩?

正當東北三省人口外流衝擊上市公司業績<--呢單又咩事?

dllm又嚟9up

由十幾年前話支爆
到近幾年又9up 貿易戰 反送中 國安法 bno visa好多人走

結果到今日新樓仲係抽籤先買到
二手樓就成交呎價創新高
廢西三寶而家都370萬

結論: 樓市gogogo

收住租去補貼移民洗費得唔得？

東三省以前係中共發展重鎮
國有經濟比例非常高
時至今日變成經濟活力好差
國有經濟最大問題係唔只自己差
仲會趕絕/吞併民間資本

所以後生仔唔願留係東三省發展
人口不斷老化同減少

Sh係因為賭佢會升返好似美股咁，香港咁邊個賭佢會升返